美國客貨車直撞人群釀28傷 警：醉駕非恐襲

02月26日(日) 19:49更新 10:33建立

有人懷疑事件並非單純醉駕，可能是恐怖襲擊。（互聯網圖片／美聯社圖片）

美國新奧爾良於當地時間昨夜舉行宗教巡遊活動期間，有客貨車撞向遊行人群，造成至少28人傷，但未有生命危險。由於案情與德國柏林的聖誕市集慘案相似，外界憂慮車禍是恐怖襲擊，但警方相信事件只是醉酒駕駛，並已逮捕涉事司機，聯邦調查局（FBI）則表示已介入調查。

事發於當地時間傍晚6時45分，大批民眾參與一年一度的懺悔節（Mardi Gras）巡遊活動。一輛深灰色雪佛蘭客貨車在中城區的奧爾良及北卡羅爾頓大街交界處，突然加速衝向遊行民眾，部分人走避不及而被撞倒。目擊者指卡車在衝向人群前，已撞毀兩部汽車，最後與一部垃圾車發生碰撞而停下，涉事的26歲男司機亦被警方當場拘捕。

事件造成至少28人受傷，當中包括一名受輕傷的3歲幼童，以及一名女性警員，其中21人已送院接受治療。當地警方事後封鎖現場，更一度稱共有12人傷勢危殆。但新奧爾良市長蘭德歐在twitter上表示，所有傷者均未有生命危險。

德國柏林去年的聖誕節，發生貨車衝入市集造成大量傷亡的恐襲，當地傳媒懷疑本次事件柏林案的翻版，紛紛向警方求證。新奧爾良警察局長哈里森指在回應時，未有明確否認恐襲的可能，僅指沒有證實顯示事件是有計劃行動或是恐怖襲擊，相信司機是醉酒駕駛而導致車禍發生。聯邦調查局（FBI）當晚發出聲明，表示正與當地政府合作調查本次事件。

有目擊者指，當時汽車的車速很快，亦有人指被捕的司機，看似未有發覺自已做了甚麼。身在現場的麥克尼利則指，司機看似神智不清，他說：「他（司機）看起來很年輕，很像會喝醉到這樣的年紀。」但有人質疑警方的說法，指若是簡單的醉駕，為何直到現時仍未發放司機的詳細資料。

上帝既安排

抵撚死
撞死D基督徒就岩!
話之係BB定老人家

利申 :
左翼；
支持女權支持同性戀支持伊斯蘭教；
支持宗教自由但基督教絕對唔可以存在；
未試過返工，不過支持收有錢人200%稅；
支持唔洗做野人生每日就係食大麻同交配；

呢個世界有宗教自由
麻煩上面幾位將心比己諗吓
佔中個陣如有貨車撞人群係咩感受